\newpage
\begin{mdframed}[frametitle=zu Kombinatorik]
Eine 7-stellige Artikelkennzeichnung hat folgende Struktur:

Die ersten drei Stellen bestehen jeweils aus Ziffern 1, ..., 9.

Die letzten 4 Stellen bestehen jeweils aus großen Buchstaben A, ..., Z.

\textbf{Ziffern und Buchstaben können mehrfach auftreten!}

Bsp.: 123ABCA

\begin{enumerate}
	\item Wie viele verschiedene Artikelbezeichnungen gibt es? \\
	${n\choose k} \Rightarrow {9 \choose 1}{9 \choose 1}{9 \choose 1}{26 \choose 1}{26 \choose 1}{26 \choose 1}{26 \choose 1} = 9^3\cdot26^4 = 333.135.504$
	\item Wie viele verschiedene Artikelbezeichnungen gibt es mit genau einer 1 \underline{und} keiner 5
\underline{und} genau zwei Bs? \\
	${1 \choose 1}{3 \choose 1}{7 \choose 1}{7 \choose 1}{25 \choose 1}{25 \choose 1}{1 \choose 1}{1 \choose 1}{4 \choose 2} = 551.250$
\end{enumerate}
\end{mdframed}
\begin{mdframed}[frametitle=zu LaPlace]
Ein „normaler“ Würfel wird fünfmal hintereinander geworfen.
\begin{enumerate}
	\item Geben Sie für dieses Experiment ein geeignetes $\Omega$ an. \\
	$\Omega = \{(a,b,c,d,e) | a,b,c,d,e \in \{1,\cdots 6\}\} $ \\
	\item Wie viele Elementarereignisse bzw. wie viele verschiedene Ereignisse gibt es? \\
	$ |\Omega| =  {6 \choose 1}^5 = 7.776$ verschiedene Elementarereignisse \\
	$ |P(\Omega)| = {2^{6 \choose 1}}^5 = 2^{7.776}$ 
	\item Mit welcher Wahrscheinlichkeit wirft man beim zweiten Wurf eine ungerade Augenzahl? \\
	$ P(x=2) = \frac{|A|}{|\Omega|} = \frac{{6\choose1}{3\choose1}{6\choose1}{6\choose1}{6\choose1}}{7.776} = \frac{1}{2}$
	\item Mit welcher Wahrscheinlichkeit hat man mindestens zwei Sechsen geworfen? \\
	$ P(mind~zwei~Sechsen) = \frac{|A|}{|\Omega|} = \frac{{1\choose1}{1\choose1}{5\choose2}{6\choose1}{6\choose1}{6\choose1}}{7.776} = 0.2\overline{7}\cdots$
\end{enumerate}
\end{mdframed}
\begin{mdframed}[frametitle=zu Bedingte Wahrscheinlichkeit]
Die Vorlesung Mathematik I müsste von 100 Studierenden besucht werden. Davon
studieren 30 \% Informatik. Erfahrungsgemäß kommen 80\% der Informatik-Stud., aber nur
40\% der anderen Stud. zur Vorlesung.
\begin{enumerate}
	\item Mit welcher Wahrscheinlichkeit geht ein aus dieser Gruppe („Mathematik I“-Hörer) zufällig ausgewählter Stud. zur Vorlesung?
	\item Mit welcher Wahrscheinlichkeit studiert eine in der Vorlesung anwesende Person Informatik? 
\end{enumerate}
\end{mdframed}